連登財經台禁忌話題 - 止蝕

止蝕一直都是財經台鬧到不可開交的話題，止蝕流和不止蝕流紛爭又來已久，今天股海巴要嘗試為這兩大門派的鬥爭加一個分號。。。

其實止蝕和不止蝕的關鍵分別就是在於有沒有系統。就算是大眾信服的股神巴菲特，在知道錯誤後都會快速認輸，努力減倉，例如IBM就是一個好例子

國際大鱷索羅斯、基金奇葩保羅。瓊斯（Paul T Jones），都在他們的著作和訪問中透露他們有止蝕的習慣。那麼，這意味著職業的投資人、投機客，都有止蝕的習慣，為什麼他們會止蝕呢？每逢低位溝貨不就好了嗎？

保羅。瓊斯就提到，只有輸家才會在證券價格下跌的時候加碼買進，反過來說，贏家在發現證券價格買入後，走勢不像預期，就會迅速認賠，馬上清倉保留實力

可是散戶往往覺得自己的直覺是對的，錯的是市場，總有一天市場的那群笨蛋將會清醒過來，重新將股票估值，帶動升幅。於是每逢低位加碼，務求在股價反彈的時候，股價能夠快速高於他們的買入均價，實現盈利。可是往往傷亡慘重。這時候，大家就領悟到，為什麼保羅。瓊斯會把 Losers Average Losers 這句話錶在他的辦公室，提醒自己。

不懂得止蝕的人，其實就是不懂得損失會以幾何級數的方式對自己的投資組合造成傷害

從上圖可見，一旦損失超過10%，要回到起點，就要付出不成比例的努力。如果僅僅抱著持倉不放，損失20%，要以25%才可以回到起點。損失30%，就要以43%的回報才可以打和。可是，又有幾多人的組合年回報能夠穩定保持20%呢？

巴老經常說，投資最重要是不要輸，第二條法則是記著第一條法則。大家都當笑話，可是，巴老的智慧就在於懂得這個簡單的數學原理，損失會以幾何級數的方式對你的投資組合造成破壞。你想投資回報以幾何級數上升，但是你絕對不想這個幾何級數的效果反過來對你造成傷害。要達成超級績效，第一是要避兇，第二才是催吉

如果想知道更多有關止蝕的知識，股海巴誠邀你觀看小弟的youtube節目。一連五集，我會分享股壇怪傑 - 米奈爾維尼的止蝕方法，以及操作實例。

竟然蝕左90% 點解無蝕埋果十%既勇氣

止蝕師又嬴

止蝕師不能面對的問題

樓主我贈你一句
Never wrestle with a pig because if you do you'll both get dirty, but the pig will enjoy it

上連燈，勿認真

有d人點講都好, 一日未輸過/未輸到驚, 樓主都係對牛彈琴

止蝕狗算罷啦

預左SH到total loss嘅人,止蝕係極之on9嘅行為。

國際大鱷教散戶投資方法，樓主真係戇鳩鳩咁！

逆向思維SH好似廢老芭咁，SH起馬10年
，win 硬

巴老講唔好蝕錢，唔係叫人止蝕囉

時輪巴，謝謝你。完全沒生氣，願者上釣

玩牛熊證咪唔洗煩
強制止蝕

成功需努力 d fd

連登就係咁，升市牛軍咪串9廢淡止蝕撚，跌市熊軍止蝕撚就上番水。無限loop

止唔止蝕從來唔係重點，問題係止蝕的原因係咩
如果間公司基本面無變keep住有增長而估值又唔係過高，股價下跌純粹係市場炒賣所致，咁跌應該係入貨機會而唔係賤賣止蝕喎

今年就係盡早止蝕，跌 8% 就即 cut，慢慢個倉先 build 到上去，最重要係遇到大跌市唔會搞到自己無彈藥同埋有大心理負擔

無人止蝕大戶點收平貨

941 70蚊果陣如何部署?

本多終勝算咩派

高質文LM

咁止蝕都有範圍,唔比市場震走,又可以係升勢中繼續持有,都係一門學問

止賺師